【修例風波】指721「可做得好些」 鄧炳強：獨立調查針對警方是不公義

【修例風波】指721「可做得好些」 鄧炳強：獨立調查針對警方是不公義

鄧炳強指獨立調查針對警方是不公義。

【星島日報報道】反修例運動至今將近半年，期間發生多次大型衝突，警方執法引起爭議，示範者要求成立獨立調查委員會。警務處處長鄧炳強表示，若針對調查警方，監警會是最有效渠道處理，若將相關委員會視為針對警方的工具，煽動對警察仇恨，做法並不公義。

對於透過獨立調查委員會處理7.21事件以及8.31太子站事件是否可行，鄧炳強表示，若以有關做法進一步攻擊警方亦是不公義。

他稱，過去六個月，每日有數以千計同事執勤，涉及數以百萬計的決定，至於是否每個決定都是完美，指當然部分有可改進空間。他說，事後回看721事件，警員當時的決定當然可以做得好些。

對於新屋嶺扣留中心被指發生警員性侵被捕人士事件，鄧炳強說，監警會成員曾到新屋嶺視察，他獲告知成員指，觀及場所設置，認為沒可能發生輪姦事件。

小強講得呢句即係更加需要獨立調查委員會

【熱門幫推】2019.12.1 是日尖沙黑警劇本精選

721 你的屋企人，鄉黑喎，點做好的？報警都唔比啦！你同你班曱甴仔會好快有報應！